**4248. – Brachypodium phoenicoides** Roem. et S. (B. PINNATUM VAR. AUSTRALE G. G.). – Sous-espèce du précédent. Plante vivace de 30-80 cm, pubescente seulement sur les noeuds, à souche rampante et rameuse ; tiges simples, dressées, raides, nues dans le haut, à 3-6 noeuds, le supérieur situé vers le milieu ; feuilles glauques, longues, dressées, à la fin enroulées, étroites, raides, à nervures toutes égales et saillantes ; épi allongé, distique, à 5-12 épillets assez écartés ; //glumelle inférieure un peu plus longue que la supérieure, mucronée ou à arête 3-5 fois plus courte qu'elle. //
 Lieux secs et arides du Midi, jusque dans la Haute-Savoie, Aveyron, Lot-et-Garonne ; Corse. – Région méditerranéenne occidentale. = Mai-juillet.